[公投]中醫算唔算係偽科學？

前幾日見到有個post話中醫廢到連末期癌症都發現唔到。有感而發，中醫其實係咪好多concept，eg熱氣, 腎虧, 血氣都無一個準確科學定義 真係嘅話啲中醫真係可以亂鳩咁嚟害死人

大家點睇？

係偽科學
唔係偽科學

套得入現代科學檢測方法個part 唔係，未套或套唔到個d可以當係偽科學甚至宗教，但都有佢存在價值例如安慰效應都可以醫人

安慰劑效應

唔可以話有效就係科學，冇效就係偽科學。
係科學定偽科學，要睇佢有冇得證偽。
我認為中醫嘅陰陽五行論係偽科學，但臨床實驗總結嘅經驗部分，如穴位針灸就係科學。

應該叫非科學
但如果有人將佢包裝做科學，咁就變成偽科學

好似通常真正中醫師唔會話中醫係科學 唔太肯定

中醫：細菌發現前醫學
西醫：細菌發現後醫學

目前定位：中醫係另類治療、替代醫學

中醫係一套唔完整既科學，草藥運用，針灸療法，同樣係靠前人既經驗累積而得出成效，只係經絡和氣既概念比較抽象，所以俾人覺得係神化